# NOT-Elector Documentation lang ru


##### На данный момент предоставлен тестовый смартконтракт `Emitent.sol` к проекту NOT-Elector реализующий функции:
 - Формирования валидаторов
 - Получения минимальной суммы залога в 1 TON
 - Внешняя функция получения списка валидаторов
 - Функция наказания за низкий рейтинг (Пока не реализована)

### Подробное описание функций контракта Emitent
  `function receivePayment()` - получение перевода, проверяет сумму `msg.value`, если сумма меньше 1 TON возвращает транзакцию отправителю вызовом приватной функции `_sendTransaction()` - комиссия вычитается с `value`.
  Если сумма больше 1 TON то пользователь сохраняется в переменную состояния вызовом функции `_addProvider()` - также если от одного адреса приходит более одной транзакции сумма залога суммируется.
  В будущем добавится timestamp транзакции
  `function receiveProvidersList()` - Внешняя функция отправки списка валидаторов вызывающему контракту `RoundStarter.sol` (Будет добавлен в дальнейшем)
  `function _punishment()` - Функция будет получать от контракта условно назовем его `Slashing.sol` список рейтингов валидаторов для наказания.

# NOT-Elector

##### В будущем возможны изменения

NOT-Elector - это децентрализованная платформа для согласования цен пар, например USD/TON
Будет формироваться спиcок поставщиков цен, далее поставщики по требованию будут предоставлять свои предложения стоимости, за что будут вознаграждены комиссией со свопа токена, предварительно поставив ставку залога которым могут быть наказаны за недобросовестное участие 

Этап формирования цены состоит из двух раундов
1 - Формирование списка поставщиков, и сбора залогов
2 - Сбор данных от поставщиков стоимости и формирование цены на основе этих данных. Где результатом ожидается вывод цены токена, а так же вывод результатов рейтинга поставщиков.


#### На данный момент архитектура проекта представляется следующим образом

![alt text](./docs/NOT-Elector.png)

Буду рад предложениям и замечаниям

Дата обновления 03.08.2021